\documentclass[a4paper, oneside, openany, dvipsnames, table]{article}
\usepackage{../../template/SWEightStyle}
\usepackage{hyperref}
\input{comandi.tex}

\begin{document}
\copertina{}

\input{RegistroModifiche.tex}
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Informazioni Generali}
\begin{itemize}
\item \textbf{Motivazione:} Discussione generale sul progetto
\item \textbf{Luogo:} Bar Cinesi, Via Belzoni
\item \textbf{Data:} 2018-11-25
\item \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{itemize}
	\item Bacco Alberto
	\item Caccaro Sebastiano
	\item Ciagola Damien
	\item Corti Francesco
	\item Isachi Gheorghe
	\item Legrottaglie Gionata
	\end{itemize} 
\item \textbf{Ora: 15:00 - 17:00}
\item \textbf{Segretario: Caccaro Sebastiano}
\end{itemize}

\section{Ordine del Giorno}
\begin{itemize}
\item \textbf{Organigramma:} Discussione sull'assegnazione dei ruoli per il periodo precedente la RR
\item \textbf{Norme di progetto:} Individuati gli strumenti principali per la codifica dei documenti e per l'assegnazione e monitoraggio dei task.
\item \textbf{Analisi capitolati:} Analizzati capitolati. Scelto e analizzato il capitolato C2 (Colletta)
\item \textbf{Pianificazione generale:} Analisi delle scadenze e dei documenti da redigere per la RR
\end{itemize}

\section{Resoconto}


\subsection{Organigramma}
\begin{itemize}
\item Stabilita la seguente bozza di organigramma per la RR, ancora non definitiva e soggetta a futuri cambiamenti.
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Responsabile:} Caccaro Sebastiano
	\item \textbf{Analisti:} Ciagola Damien, Corti Francesco, Magarotto Francesco, Muraro Enrico
	\item \textbf{Amministratore:} Legrottaglie Gionata
	\item \textbf{Verificatori:} Isachi Gheorghe, Bacco Alberto
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Norme di Progetto}
\begin{itemize}
\item \textbf{Redazione documenti:} Per la redazione dei documenti verrà usato Latex, le norme di codifica verranno stabilite da Corti e Ciagola che hanno già familiarità con il linguaggio sopracitato.
\item \textbf{Gestione Codice:} scelta la piattaforma GitHub. Creata la seguente repo. \url{http://github.com/SWEightgroup/Colletta/}
\item \textbf{Gestione Task:} Individuate opzioni per la gestione l'assegnazione di scadenze e attività. Sono stati presi in considerazione l’issue tracking system integrato in GitHub (opportunamente configurato) e Asana. Maggiori approfondimenti sono richiesti.
\end{itemize}

\subsection{Analisi Capitolati}
\begin{itemize}
\item \textbf{Scelta capitolato:} Scelto il capitolato C2. Si è trattato più di una conferma, in quanto si era già discusso di ciò via chat su Telegram e brevemente a voce in altre occasioni.
\item \textbf{Discussione sul capitolato scelto:} Fatta un’overview informale del capitolato C2. Compresi i requisiti principali e lo scopo del progetto.
\end{itemize}

\subsection{Pianificazione Generale}
\begin{itemize}
\item \textbf{Scadenze:} Confermata l’intenzione di presentare la RR entro il 14 Gennaio.
\item \textbf{Documenti:} Fatto il punto sui documenti da redigere, analizzate brevemente alcune delle RR degli anni precedenti. Si è quindi deciso di procedere con zero latency, partendo il prima possibile con la fase di analisi.
\end{itemize}


\newpage
\end{document}