\section{Capitolato C4}
\subsection{Informazioni sul Capitolato}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Nome:} MegAlexa;
	\item \textbf{Proponente}: Zero12;
	\item \textbf{Committenti}: Prof. Tullio Vardanega, Prof. Riccardo Cardin.
\end{itemize}

\subsection{Descrizione}
L'obiettivo del capitolato è lo sviluppo di un applicativo Web e Mobile, che deve essere in grado di creare delle routine personalizzate per gli utenti, gestibili attraverso Alexa di Amazon.
L'utente, registrato alla piattaforma, avrà a disposizione dei {connettori}\ped{G} da inserire all'interno di una routine. Questa routine verrà in seguito eseguita tramite controllo vocale, attraverso delle funzioni fornite da Alexa, chiamate {skill}\ped{G}.

Alcuni esempi di connettori all'interno della routine sono:
\begin{itemize}
\item[•] Lettura di feed {rss}\ped{G};
\item[•] Controllo del calendario o della posta;
\item[•] Avvio di musica o podcast.
\end{itemize}

\subsection{Dominio Applicativo}
Il dominio applicativo di MegAlexa è formato dalle routine degli utenti possessori di Alexa.

\subsection{Dominio Tecnologico}
\begin{itemize}

\item[•] \textbf{Amazon Web Services}: servizio cloud per l'immagazzinamento dei dati; 
\item[•] \textbf{Node.js}: piattaforma per la realizzazione dell'applicazione lato server;
\item[•] \textbf{Swift}: per lo sviluppo di una applicazione mobile iOS;
\item[•] \textbf{Kotlin}: per la realizzazione di un'applicazione mobile Android;
\item[•] \textbf{Git}: tool di versionamento.

\end{itemize}

\subsection{Considerazioni del gruppo}
Gli aspetti ritenuti positivi sono:
\begin{itemize}

\item[•] L'utilizzo di tecnologie cloud come Amazon Web Services e le API fornite da esso.

\end{itemize}

Gli aspetti negativi sono: 
\begin{itemize}

\item[•] La maggior parte del gruppo non ha esperienza con sviluppo di applicazioni iOS o Android;
\item[•] Necessità di apprendere il funzionamento delle skill di Alexa.

\end{itemize}

\subsection{Valutazione Finale}
Il capitolato non è stato scelto a causa delle tecnologie di sviluppo poco conosciute dal gruppo. Il campo di applicazione, inoltre, non è stato sufficientemente accattivante.
