Nella seguente tabella è descritto il riscontro dei rischi nel periodo di Progettazione Architetturale.

\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\def\tabularxcolumn#1{m{#1}}
\begin{tabularx}{\textwidth}{C{0.2\textwidth}XX}
\rowcolor{greySWEight}
    \textcolor{white}{\textbf{Nome}} &
    \textcolor{white}{\textbf{Descrizione}}&
    \textcolor{white}{\textbf{Soluzione}}%&
    %\textcolor{white}{\textbf{Correzione}}
    \endhead
    
\textbf{Incompatibilità orari dei membri del gruppo}&

%Descrizione
Alcuni componenti essendo studenti lavoratori full-time non hanno possibilità di controntarsi con gli altri membri durante la giornata.
&
%Soluzione
Sono state organizzate riunioni tramite Google Hangouts dopo l'orario lavorativo e tramite incontri fisici nei fine settimana.\\
\hline

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Nome
\textbf{Inesperienza tecnologica}&

%Descrizione
Alcuni membri hanno familiarità con le tecnologie scelte poiché utilizzate anche nel contesto lavorativo. Questo ha portato a creare un gap tra le conoscenze dei componenti del gruppo. &

%Soluzione
I membri più esperti con tali tecnologie hanno fornito risorse per l'apprendimento e hanno spiegato come realizzare il Proof of Concept e le tecnologie coivolte.\\
\hline

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\textbf{Pianificazione fallacea}
   &
Nel periodo di Progettazione Architetturale non erano state preventivate ore per il ruolo di Programmatore per realizzare il PoC. 
   &  Il \RdP{} ha ripianificato le attività secondo le indicazioni pervenute dal docente. \\
   \hline
   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\textbf
   {Analisi dei requisiti incompleta}&
   La mancanza di un contatto, se non tramite email, con la proponente nel primo periodo ha portato, in alcuni punti dell'Analisi dei Requisiti, a creare casi d'uso incompleti o imprecisi. Inoltre, le lezioni tenute dal docente riguardo le aspettative del documento e il grado di precisione che si attende dal documento. &
   Il \RdP{} ha provveduto a contattare la proponente che per un impegno lavorativo ha potuto indire una videochiamata solo una settimana prima della consegna ed ha ripianificato in modo da garantire l'incremento corretto del documento.\\


\rowcolor{white}
\caption{Riscontro dei rischi nel periodo di Progettazione Architetturale}
\end{tabularx}