\section{Introduzione}
\subsection{Scopo del documento}
Il documento ha lo scopo di definire le norme che i membri del gruppo SWEight dovranno rispettare durante lo svolgimento del progetto “Colletta”. 
I membri sono tenuti a leggere il documento per garantire uniformità al fine di ottenere una migliore efficacia ed efficienza nello svolgimento delle attività. I partecipanti potranno contattare l'\textit{Amministratore di Progetto} per eventuali suggerimenti e opinioni riguardanti le norme di progetto. 
L'\textit{Amministratore di Progetto} si dovrà consultare con i membri del team ed avrà la responsabilità di accettare o rifiutare eventuali suggerimenti proposti, argomentandone la decisione.
Il documento pone l'accento sui seguenti punti:
\begin{itemize}
\item[•] Interazioni tra il team di sviluppo ed esterni;
\item[•] Organizzazione dell'ambiente di lavoro;
\item[•] Modalità di lavoro durante lo sviluppo del progetto;
\item[•] Stesura documenti e convenzioni di scrittura utilizzate;
\item[•] Tecniche di analisi ed eventuali correzione degli errori.
\end{itemize}
\subsection{Scopo del progetto}
Lo scopo del progetto è la realizzazione di una piattaforma interattiva per la raccolta dati relativi ad esercizi di analisi grammaticale, che verranno impiegati in algoritmi di apprendimento automatico. %Il prodotto da realizzare dovrà impiegare tecnologie che funzionino sia in ambiente desktop che mobile.	
\subsection{Glossario}
Per prevenire ed evitare qualsiasi dubbio, e per permettere una maggiore chiarezza e comprensione del testo inerentemente a termini ambigui, abbreviazioni e acronimi utilizzati nei vari documenti, è stato redatto un Glossario nel quale si possono trovare le definizioni di tali termini. Quest'ultimi sono contrassegnati all'interno dei documenti con il pedice \ped{G}.
\section{Riferimenti}

\subsection{Normativi}
\begin{itemize}
\item[•]\textbf{standard {ISO}\ped{G}-8601}:\\
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/ISO_8601};
\item[•]\textbf{standard ISO/{IEC}\ped{G} 12207}\\
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/ISO/IEC_12207};
\item[•]\textbf{specifiche {UML}\ped{G} 2.0}:\\
\url{http://www.omg.org/spec/UML/2.0/}.

\end{itemize} 
\subsection{Informativi}
\begin{itemize}
%\item \textbf{Capitolato d’appalto C1:} Butterfly: monitor per processi CI/CD\\
%\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Progetto/C1.pdf}
\item \textbf{Capitolato d’appalto C2:} Colletta: piattaforma raccolta dati di analisi di testo\\
\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Progetto/C2.pdf}
\item \textbf{\PdP};
\item \textbf{Dispense} \\
\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Dispense/L05.pdf}
\item \textbf{Software Engineering (10th edition)}\\ Ian Sommerville, Pearson Education.

%\item \textbf{Capitolato d’appalto C3:} G\&{B}: monitoraggio intelligente di processi DevOps\\
%\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Progetto/C3.pdf}
%\item \textbf{Capitolato d’appalto C4:} MegAlexa: arricchitore di skill di Amazon Alexa\\
%\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Progetto/C4.pdf}
%\item \textbf{Capitolato d’appalto C5:} P2PCS: piattaforma di peer-to-peer car sharing	\\
%\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Progetto/C5.pdf}
%\item \textbf{Capitolato d’appalto C6:} Soldino: piattaforma Ethereum per pagamenti IVA\\
%\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Progetto/C6.pdf}
\end{itemize}
