Nella seguente tabella è descritto il riscontro dei rischi nel periodo di Progettazione Architetturale.

\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\def\tabularxcolumn#1{m{#1}}
\begin{tabularx}{\textwidth}{C{0.2\textwidth}XX}
\rowcolor{greySWEight}
    \textcolor{white}{\textbf{Nome}} &
    \textcolor{white}{\textbf{Descrizione}}&
    \textcolor{white}{\textbf{Soluzione}}%&
    %\textcolor{white}{\textbf{Correzione}}
    \endhead
    
\textbf{B-001\newline Incompatibilità orari dei membri del gruppo}&

%Descrizione
Alcuni componenti essendo studenti lavoratori full-time non hanno possibilità di confrontarsi con gli altri membri durante la giornata.
&
%Soluzione
Sono state organizzate riunioni tramite Google Hangouts dopo l'orario lavorativo e tramite incontri fisici nei fine settimana.\\
\hline

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Nome
\textbf{M-001\newline Inesperienza tecnologica}&

%Descrizione
Alcuni membri hanno familiarità con le tecnologie scelte poiché utilizzate anche nel contesto lavorativo. Questo ha portato a creare un gap tra le conoscenze dei componenti del gruppo. &

%Soluzione
I membri più esperti con tali tecnologie hanno fornito risorse per l'apprendimento e hanno spiegato come realizzare il Proof of Concept e le tecnologie coinvolte.\\
\hline

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\textbf{M-003\newline Pianificazione fallacea}
   &
Nel periodo di Progettazione Architetturale non erano state preventivate ore per il ruolo di Programmatore per realizzare il PoC. 
   &  Il \RdP{} ha ripianificato le attività secondo le indicazioni pervenute dal docente. \\
   \hline
   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\textbf
   {A-005\newline Analisi dei requisiti incompleta}&
   La mancanza di un contatto, se non tramite email, con la proponente nel primo periodo ha portato, in alcuni punti dell'Analisi dei Requisiti, a creare casi d'uso incompleti o imprecisi. Inoltre, le lezioni tenute dal docente riguardo le aspettative del documento e il grado di precisione che ci si attende hanno chiarito i dubbi riguardanti l'attività di incremento per l'Analisi dei Requisiti. &
   Il \RdP{} ha provveduto a contattare la proponente che per un impegno lavorativo ha potuto indire una videochiamata solo una settimana prima della consegna ed predisposto le dovute attività di modifica.\\
\hline

\rowcolor{white}
\caption{Riscontro dei rischi nel periodo di Progettazione Architetturale}
\end{tabularx}