\documentclass[a4paper, oneside, openany, dvipsnames, table]{article}
\usepackage{../../template/SWEightStyle}
\input{comandi.tex}

\begin{document}
\copertina{}

\input{RegistroModifiche.tex}
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Informazioni Generali}
\begin{itemize}
\item \textbf{Motivazione:} Discussione sulla scelta del Design Pattern, Technology Baseline e Diagrammi di Classi;
\item \textbf{Luogo:} Casa di Legrottaglie Gionata, Padova;
\item \textbf{Data:} 2019-03-16;
\item \textbf{Partecipanti del gruppo:} \hfill
	\begin{itemize}
	\item Bacco Alberto;
	\item Caccaro Sebastiano;
	\item Ciagola Damien;
	\item Corti Francesco;
	\item Isachi Gheorghe;
	\item Legrottaglie Gionata;
	\item Magarotto Francesco;
	\item Muraro Enrico.
	\end{itemize} 
\item \textbf{Ora:} 10:30 - 17:00;
\item \textbf{Segretario:} Gheorghe Isachi.
\end{itemize}

\section{Ordine del Giorno}
\begin{itemize}
\item \textbf{Technology Baseline}: discussione e correzione;
\item \textbf{Design Pattern}: scelta da fare; 
\item \textbf{Diagrammi delle classi}: creazione e avanzamento della progettazione.
\end{itemize}

\section{Resoconto}

\begin{itemize}
\item \textbf{Technology Baseline}: 
	\begin{itemize}
		\item Consolidata l'architettura;
		\item Sistemata la parte del PoC riguardo Firebase, seguendo le indicazione del Prof. Cardin.
	\end{itemize}
\item Design Pattern:
	\begin{itemize}
	\item  Discusso sulla scelta di Design Pattern, analizzati tutti i pro e i contro, arrivando alla conclusione che il più adatto sarebbe MVC;
	\item Contatto con il docuScritto una email al Prof. Cardin per un incontro per discutere sulla scelta del Design Pattern;
	\item Formulate delle domande per avere un incontro il più produttivo possibile. 	
	\end{itemize}
\item  \textbf{Diagrammi di Classi}:
	\begin{itemize}
		\item Create in parte le Diagrammi di Classi seguendo Gli Analisi dei Requisiti ricavati;
		\item Approfondito il codice del PoC  seguendo le Diagrammi ottenute.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{document}


