\section{Capitolato C3}
\subsection{Informazioni sul Capitolato}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Nome:}  G \& B: monitoraggio intelligente di processi DevOps;
	\item \textbf{Proponente}: Zucchetti;
	\item \textbf{Committenti}: Prof. Tullio Vardanega, Prof. Riccardo Cardin.
\end{itemize}

\subsection{Descrizione}
Il capitolato ha per oggetto lo sviluppo di un plug-in di Grafana, scritto in linguaggio JavaScript. Questo leggerà da un file json la definizione di rete Bayesiana e quindi permetterà di associare ad alcuni nodi della rete dati prelevati dal flusso di monitoraggio.
La rete Bayesiana verrà poi  modificata a seconda dei dati rilevati dal campo. 
L'applicativo pertanto è composto dalle seguenti parti: 

\begin{itemize}

\item[•] Interfaccia per la visualizzazione di grafici e dashboard;
\item[•] Rete Bayesiana applicata ai file di input;

\end{itemize}

\subsection{Dominio Applicativo}
Il dominio applicativo a cui G \& B fa riferimento, è quello dell'imagazzinamento e elaborazione dei dati, tramite librerie offerte dall'azienda. 

\subsection{Dominio Tecnologico}
\begin{itemize}

\item[•] \texttt{Grafana} piattaforma che consente di raccogliere dati telemetrici e visualizzarli in una dashboard;
\item[•] \texttt{Git} tool di versionamento;
\item[•] \texttt{Rete Bayesiana} di verifica dell'applicazione che fornisce informazioni sullo stato del sistema;
\item[•] \texttt{Json} per la gestione dei dati nei file;

\end{itemize}

\subsection{Aspetti Positivi}

Gli aspetti ritenuti positivi sono: 
\begin{itemize}

\item[•] L'utilizzo del framework innovativo Grafana per la creazione di grafici e dashboards;
\item[•] Creazione di una rete Bayesiana basata sui principi dell'intelligenza artificiale;

\end{itemize}

\subsection{Potenziali Criticità}
Le principali criticità sono costituite da: 
\begin{itemize}

\item[•]La gestione della rete Bayesiana tramite regole temporali precedentemente stabilite comporta una tolleranza agli errori molto bassa;

\item[•] L'utilizzo, e la comprensione, di una libreria come Grafana implica una quantità di tempo e risorse molto ampia;

\end{itemize}


\subsection{Valutazione Finale}
Il capitolato ha suscitato un discreto interesse per i temi molto innovativi. 
La quantità di nozioni sconosciute, e quindi l'eccessivo ammontare di ore per lo studio delle librerie, ne ha portato all'esclusione. 