\documentclass[a4paper, oneside, openany, dvipsnames, table]{article}
\usepackage{../../template/SWEightStyle}
\usepackage{hyperref}
\input{comandi.tex}

\begin{document}
\copertina{}

\input{RegistroModifiche.tex}
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Informazioni Generali}
\begin{itemize}
\item \textbf{Motivazione:} Discussione sulla corrispondenza con MIVOQ e sull'analisi dei requisiti;
\item \textbf{Luogo:} Online usando Hangouts;
\item \textbf{Data:} 2018-12-21;
\item \textbf{Partecipanti del gruppo:}
	\begin{itemize}
	\item Ciagola Damien;
	\item Corti Francesco;
	\item Muraro Enrico;
	\item Sebastiano Caccaro;
	\item Gionata Legrottaglie;
	\item Magarotto Francesco.
	\end{itemize} 
\item \textbf{Ora:} 15:30 - 16:30;
\item \textbf{Segretario:} Muraro Enrico.
\end{itemize}

\section{Ordine del Giorno}
\begin{itemize}
\item Discussione della risposta ricevuta da MIVOQ riguardante l'email inviata in precedenza;
\item Ricerca dei casi d'uso principali.
\end{itemize}

\section{Resoconto}
\subsection{Discussione della risposta da MIVOQ} In base alla risposta ricevuta, si è deciso di fornire la possibilità di iscrizione al sistema anche agli sviluppatori. I dati saranno quindi scaricabili accedendo all'applicativo, viene inoltre data la possbilità di filtrare i dati prima di scaricarli.
\subsection{Ricerca dei casi d'uso principali} Sono stati discussi e trovati i casi d'uso principali di ogni attore del sistema. In particolare i casi d'uso principali di:
\begin{itemize}
\item Utente non autenticato:
	\begin{itemize}
		\item Autenticazione;
		\item Registrazione.
	\end{itemize}
\item Insegnante:
	\begin{itemize}
		\item Visualizzazione del profilo personale;
		\item Visualizzazione degli esercizi svolti dai propri allievi;
		\item Inserimento di esercizi.
	\end{itemize}
\item Allievo:
	\begin{itemize}
		\item Visualizzazione della propria dashboard;
		\item Ricerca di esercizi;
		\item Svolgimento di esercizi.
	\end{itemize}
\item Sviluppatore
	\begin{itemize}
		\item Creazione filtro dei dati;
		\item Scaricamento dei dati.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\newpage
\end{document}