\documentclass[a4paper, oneside, openany, dvipsnames, table]{article}
\usepackage{../../template/SWEightStyle}
\input{comandi.tex}

\begin{document}
\copertina{}

\input{RegistroModifiche.tex}
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Informazioni Generali}
\begin{itemize}
\item \textbf{Motivazione:} Discussione sul way of working;
\item \textbf{Luogo:} LabP036, Plesso Paolotti, Padova;
\item \textbf{Data:} 2018-11-30.
\item \textbf{Partecipanti del gruppo:} \hfill
	\begin{itemize}
	\item Bacco Alberto;
	\item Caccaro Sebastiano;
	\item Ciagola Damien;
	\item Corti Francesco;
	\item Isachi Gheorghe;
	\item Magarotto Francesco;
	\item Muraro Enrico.
	\end{itemize} 
\item \textbf{Ora:} 10:30 - 12:00;
\item \textbf{Segretario:} Caccaro Sebastiano.
\end{itemize}

\section{Ordine del Giorno}
\begin{description}
\item [Way of working: ] Stabilita gestione attività.
\end{description}

\section{Resoconto}


\subsection{Way of working}
\begin{itemize}
\item Stabilito monitoraggio dei progressi, verranno usati i seguenti strumenti:
\begin{itemize}
	\item Gestione delle milestone di GitHub;
	\item Project di GitHub, in configurazione Automated Kanban with reviews, per le macroattivià.
\end{itemize}


\item Stabilito processo di gestione delle attività in GitHub:
	\begin{enumerate}
	\item Un' attività viene creata dal responsabile o da un membro del gruppo. Ogni attività:
		\begin{itemize}
			\item Appartiene a un progetto;
			\item Appartiene a una milestone;
			\item Ha un'etichetta "enhancement".
		\end{itemize}
	\item L'attività viene assegnata ad un membro appropriato del gruppo;
	\item Quando il suddetto membro comincia a svolgere l'attività, la sposta su "In Progess"
	\item Una volta finito lo svolgimento dell'attività, lo stesso membro che l'ha svolta la sposta
		  nella colonna "Pending Approval" e aggiunge l'etichetta "Da verificare";
	\item Un verificatore prende in carico l'attività. Dopo aver svolto la verifica può:
	\begin{itemize}
		\item Togliere l'etichetta "Da verificare", e spostare l'attività in "Pending Approval" se la verifica non ha trovato
			  problemi;
		\item Togliere l'etichetta "Da verificare", e far tornare l'attività a "In Progress" se ha trovato particolari problemi,
		      segnalati tramite commenti alla issue.
	\end{itemize}
	\item Il responsabile decide se validare lo svolgimento dell'attività:
	\begin{itemize}
		\item In caso positivo, l'attività viene chiusa e segnata come completata;
		\item In caso negativo, torna allo step precedente.
	\end{itemize}
	\end{enumerate}	
\item Valulato l'utilizzo di GNU Aspell per la correzione ortografica dei documenti.
	  Necessari approfondimenti.
\end{itemize}




\newpage
\end{document}