\subsection{Scopo del documento}
Lo scopo del documento è circoscrivere i requisiti e i dei casi d’uso emersi durante lo studio del capitolato C2 e dai contatti avvenuti tramite email con Mivoq.
\subsection{Scopo del prodotto}
Il prodotto da realizzare consta in un’applicazione web che fornisca uno strumento per creare e svolgere esercizi di analisi grammaticale, e al contento né raccolga i risultati. I dati raccolti verranno impiegati dagli sviluppatori dell’azienda proponente come strumento per il miglioramento di algoritmi di apprendimento automatico. Nello specifico il prodotto verrà utilizzato da tre tipologie di utenti:
le insegnanti che si occuperanno della creazione degli esercizi;
gli studenti che potranno svolgere gli esercizi e ottenere delle valutazioni; 
gli sviluppatori che filtreranno i dati secondo alcuni criteri, e infine li scaricheranno;\\Il prodotto si interfaccerà con un’applicazione di pos-tagging come FreeLing a cui verrà delegata l’esecuzione dell’analisi grammaticale delle frasi.
\subsection{Glossario}
Al fine di rendere il documento il più comprensibile possibile e permetterne una rapida fruizione, viene allegato un glossario i cui termini sono contraddistinti dal pedice G. Tali termini inglobano abbreviazioni, acronimi, termini di natura tecnica, oppure sono fonte di ambiguità e pertanto necessitano di una definizione che renda il loro significato inequivocabile. 
Ogni termine, anche se ripetuto, verrà contrassegnato con la dicitura sopra indicata e ovviamente rimanderà alla medesima definizione nel glossario.
\subsection{Riferimenti}
\subsubsection{Riferimenti normativi}
Norme di progetto v1.0.0
\subsubsection{Riferimenti informativi}
Capitolato d’appalto C2: Colletta: piattaforma raccolta dati di analisi di testo. Consultabile all’indirizzo:
https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Progetto/C2.pdf
Studio di fattibilità v1.0.0;
The Guide to the Software Engineering Body of Knowledge (SWEBOK Guide) v3 in particolare il capitolo 2 dedicato a all’analisi dei requisiti;
Software Engineering (11th edition) Ian Sommerville Pearson Education Addison-Wesley; 
Dispense del corso di Ingegneria del Software - Diagrammi dei casi d’uso, come riferimento per la realizzazione dei modelli in UML;
https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2018/Dispense/E05b.pdf

\subsection{Descrizione generale}
\subsubsection{Contesto d’uso del prodotto}
Il prodotto è inteso per i seguenti utenti: Insegnanti, Allievi e Sviluppatori.
Per gli utenti Insegnanti e Allievi il sistema è stato pensato per un utilizzo all’interno di un contesto scolastico. Per la categoria di utenti Sviluppatori il sistema è utilizzato all’interno di un contesto di ricerca e sviluppo di algoritmi di apprendimento automatico capaci di svolgere automaticamente l’analisi grammaticale. 

       		
\subsubsection{Funzioni del prodotto}
Lo scopo del prodotto consiste nella creazione di un’interfaccia web in cui gli attori del sistema, prevalentemente insegnanti e allievi, possano predisporre, assegnare e svolgere esercizi di analisi grammaticale.
Al fine di agevolare il lavoro di preparazione è opportuno utilizzare un software in grado di svolgere gli esercizi in maniera automatica.
Verranno di seguito elencate le funzioni offerte dal prodotto;
\begin{itemize}
\item[•]\textbf{Insegnanti}:
Gli insegnanti hanno interesse a preparare in modo semplice e rapido degli esercizi per i propri allievi.
L’insegnante dovrà aver la possibilità di:
Poter inserire nuove frasi nel sistema;
Poter correggere i risultati prodotti dal software;
Possibilità di fornire più soluzioni anche per una stessa frase;
Monitorare chi può accedere o meno ad una determinata frase o un determinato esercizio;
Predisporre esercizi in varie lingue;

\item[•]\textbf{Allievi}:
L’allievo che accede al sistema dovrà poter svolgere gli esercizi predisposti dall’insegnante e ricevere una valutazione immediata dal software automatico .
L’allievo dovrà aver la possibilità di:
Poter scegliere tra esercizi proposti dai vari insegnanti;
Poter effettuare esercizi sia partendo da un elenco di frasi proposte, sia inserendo autonomamente una frase nel sistema;
Ricercare l’esercizio (o attraverso frasi suggerite o attraverso l’inserimento di una frase libera), selezionando lo specifico esercizio su cui si verrà valutati; 
Visualizzare un cruscotto per tener traccia dei propri progressi nel tempo,
Essere ricompensato periodicamente al raggiungimento di traguardi

\item[•]\textbf{Sviluppatori}:
Lo sviluppatore che accede al sistema dovrà essere in grado di compiere azioni di filtraggio dei dati, relativi alle correzioni grammaticali, e scaricarli in un formato consono all’utilizzo come input per algoritmi di AIG. 
Infine, lo sviluppatore dovrà avere accesso a modelli.
\end{itemize}
\subsubsection{Caratteristiche degli utenti}
Il prodotto si rivolge a studenti e insegnanti fornendo un servizio di assegnazione e correzione di esercizi relativi all’analisi grammaticale.  
Vincoli generali
E’ necessario un web browser(g?) e una connessione ad internet per poter accedere, visualizzare, svolgere ed inserire esercizi.

\subsubsection{Assunzioni e dipendenze}

