\documentclass[a4paper, oneside, openany, dvipsnames, table]{article}
\usepackage{../../template/SWEightStyle}
\input{comandi.tex}

\begin{document}
\copertina{}

\input{RegistroModifiche.tex}
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Informazioni Generali}
\begin{itemize}
\item \textbf{Motivazione:} discussione sulla scelta del Design Pattern, Technology Baseline e diagrammi delle classi;
\item \textbf{Luogo:} casa del membro del gruppo Gionata Legrottaglie, Padova;
\item \textbf{Data:} 2019-03-16;
\item \textbf{Partecipanti del gruppo:} \hfill
	\begin{itemize}
	\item Bacco Alberto;
	\item Caccaro Sebastiano;
	\item Ciagola Damien;
	\item Corti Francesco;
	\item Isachi Gheorghe;
	\item Legrottaglie Gionata;
	\item Magarotto Francesco;
	\item Muraro Enrico.
	\end{itemize} 
\item \textbf{Ora:} 10:30 - 17:00;
\item \textbf{Segretario:} Isachi Gheorghe.
\end{itemize}

\section{Ordine del Giorno}
\begin{itemize}
\item \textbf{Technology Baseline:} discussione e correzione;
\item \textbf{Design Pattern:} scelta da fare; 
\item \textbf{Diagrammi delle classi:} creazione e avanzamento della progettazione.
\end{itemize}

\section{Resoconto}

\begin{itemize}
\item \textbf{Technology Baseline - VER-3-2019-03-16.1:} 
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Concretizzazione VER-3-2019-03-16.1.1:} analizzata e consolidata l'architettura;
		\item \textbf{Progresso - VER-3-2019-03-16.1.2:} sistemata la parte del PoC riguardante Firebase, seguendo le indicazione del Prof. Cardin.
	\end{itemize}
\item \textbf{Design Pattern - VER-3-2019-03-16.2:}
	\begin{itemize}
	\item  \textbf{La scelta  - VER-3-2019-03-16.2.1:} discusso sulla scelta del Design Pattern, analizzati i pro e i contro, arrivando alla conclusione che il più adatto sarebbe MVC;
	\item \textbf{Contatto con il docente - VER-3-2019-03-16.2.2:} scritto una email al Prof. Cardin per un incontro riguardante la scelta del Design Pattern;
	\item \textbf{Dubbi - VER-3-2019-03-16.2.3:} formulate delle domande per avere l'incontro con il Prof. Cardin il più produttivo possibile. 	
	\end{itemize}
\item \textbf{Diagrammi di Classi - VER-3-2019-03-16.3:}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Modellazione diagrammi - VER-3-2019-03-16.3.1:} creati, in parte, dei diagrammi di classe seguendo il documento \AdR;
		\item \textbf{Avanzamento - VER-3-2019-03-16.3.2:} approfondito il codice del PoC seguendo i diagrammi ottenuti.
		 
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{document}
